2013-8-13 七夕，又要下雨的样子

昨天开始教妈妈英语900句，发现0基础学习一个东西还是很困难的。想我自己毕竟很多东西都已经有基础，还是要勤奋些，多些努力。昨天又写了点《落花时节》，觉得忒啰嗦，还要再考虑下。找了半天当年听的那版新概念英语，最后觉得应该在硬盘里，硬盘坏了很久了，需要买个硬盘盒。淘宝+百度，各种查，勉强觉得自己的应该是2.5寸串口的，可以用sata的。等着到货时验证一下吧。还是想买那两本书。早晨看会计，本来想就看看概念得了，但是像康康说的，既然开始看了，就看全了，省的白费了许多功夫。想想也是有道理的。昨天曾经带过的徒弟说：9点到5点有个喜欢的工作，6点到8点有个爱着的人，这就是幸福。挺平淡的，却是蛮有道理，其实人生追求无非就这两样，工作与生活，想开了就都平淡真实了。刘同说：梦想就是亘古不变。我不知道我时不时蹦出来想念书的想法算不算梦想，只是内心存着进步的心思，总不会差很多的。去买书吧！今天七夕，赵公子给送了个蒙奇奇，还是起司猫版的，虽然那天快递吓了我一跳，不过还是挺喜欢的。觉得它穿的厚厚的好热的样子，真想扒光了。